{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"14","quiz":[{"id":314,"question":"بينما أنت تقترب لدوار سير بدون اشارات سير وعن يسارك قدمت مركبة داخل الدوار","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي حق الاولوية","b":"لك حق الاولوية بالنسبة للمركبات داخل الدوار","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟","a":"يجوز اذا مضت مدة ساعة على اخذ هذه العقاقير","b":"كلا","answer":"2"},{"id":329,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟","a":"لتجنب وقوع حادث","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":315,"question":"عندما تعطي مركبة أمامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"ممنوع اجتياز المركبة من جهة اليمين","b":"يمكن عبورالمركبة من جهة اليمين","answer":"2"},{"id":307,"question":"في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين","a":"المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق","b":"حق الاولوية للمركبة السريعة","answer":"1"},{"id":327,"question":"متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟","a":"في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك","b":"في جميع الطرق","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك","a":"بعد الحاجز مباشرة لجهة السكة","b":"أقرب ما يكون للحاجز","answer":"2"},{"id":326,"question":"استعمال الطريق يجب ان يكون بشكل","a":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض احدا للخطر","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة","a":"أولا يجب الانتقال من المسلك وبعد ذلك اعطاء الاشارة","b":"من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟","a":"يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة","b":"كلا","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك","a":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه","b":"اعبر الجسر بسرعة قصوى لكي تمكن المركبة القادمة من الجهة المعاكسة العبور عليه","answer":"1"},{"id":318,"question":"عندما تحاول مركبة اخرى اجتيازك:","a":"سر على أقصى اليمين ولا تزيد من سرعة سيرك حتى تتمكن السيارة من أجتيازك","b":"سر على أقصى اليمين وزد من سرعتك","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل","a":"يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع","b":"ممنوع اجتياز مركبة اخرى","answer":"1"},{"id":310,"question":"انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي  الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","b":"استمر بالسير","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","b":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","answer":"1"},{"id":317,"question":"ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:","a":"بحدود 2 م","b":"بحدود 10 م","answer":"1"},{"id":303,"question":"اشارة سير ( قف ) حين تكون على الجهة اليمنى من المفترق في طريق ذات اتجاه واحد وذات مسلكين","a":"عليك الوقوف فقط اذا كنت في المسلك الايسر","b":"عليك الوقوف في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول","a":"الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود","b":"الى وسط الطريق المقصود","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار","a":"يجوز الانتقال بسرعة وحالا من مسلك الى اخر","b":"يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند اقترابك من مفترق طرق بدون شاخصات وتريد السير فيه الى الامام ، تقترب اتجاهك مركبة الى المفترق","a":"تمهل وحتى قف عند الضرورة","b":"قف في كل حال","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل من صلاحية سلطة الترخيص أن تسحب رخصة سياقة أو عدم اعطائها الى الابد أو الى مدة معينة","a":"لا ، لا يجوز سحب رخصة الا بعد حادثة طرق","b":"نعم","answer":"2"},{"id":317,"question":"يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق","a":"اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك","b":"فقط اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وعرضها يزيد عن 12 مترا","answer":"1"},{"id":321,"question":"قبل مفترق طرق","a":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية والعمومية فقط","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة","b":"يجوز لشرطي فحص الفرامل وانوار المركبة فقط","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند أي تغير في حالة السائق الصحية","a":"عليه ابلاغ دائرة السير فقط اذا كان طرفا في حادث طرق","b":"عليه ابلاغ دائرة السير","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب ان تكون شهادة التأمين","a":"مع المسؤول عن المركبة","b":"مع السائق عند سوق المركبة حتى وان لم يكن صاحبها","answer":"2"},{"id":310,"question":"شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول \" فماذا تعمل\" ؟","a":"عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال","b":"لا يجب اطاعة اوامر شرطي اذا كان امره يؤدي لمخالفة السير","answer":"1"},{"id":325,"question":"يجب وضع مثلث التحذير خلف المركبة","a":"فقط في حالة ايقاف مركبة اصيبت بخلل وبدون مراقبة","b":"في كل حالة توقف المركبة فيها لاصلاح خلل فيها","answer":"2"},{"id":305,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها يقع على عاتق","a":"كل سائق مركبة فقط","b":"كل عابر طريق","answer":"2"},{"id":303,"question":"واجب التمهل معناه","a":"تخفيف السرعة الى سرعة معقولة ، بدون حاجة للتوقف","b":"تخفيف سرعة المركبة حتى امكانية ايقافها لمنع أي خطر","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}